消防員=荀工之最

返1放2 返工做占打波
工作量低 7000人每年去3萬次車

相比白車佬 3000人 每年去80萬次車

有電影 電視劇吹奏 攞晒光環
仲要爭取每星期48小時上班時間

仲可以肌肉仔仔玩屎忽

真 仲有成日出去秘撈
差佬行下咇仲忙過佢地

識個d 消防，大把時間去做gym。。。

無計 搵命博返黎

大家快d入去做啦

根本佢地返工就係做gym，夜晚就純訓
off嗰兩日就可以周圍去玩

On9
救火好辛苦架
平時休息就係為左 救火個一刻

點解呢d廢話都要打出黎先安樂

睡眠質素唔好
同埋半夜有車去要起身，結果好似無乜瞓過
結果返到屋企又瞓，無左個晏就
其實放得一日半

仲有個件pbi又焗又熱
著一陣都流晒汗
辛苦工黎

今日個巴士佬就要去遮布

屌 都係個句 有料咪去考囉
又係到葡萄人地份工點好點好
係好 但無你份囉 連登仔

結論係消防應該加人工

屌 都係個句 有料咪去考囉
又係到葡萄人地份工點好點好
係好 但無你份囉 連登瘦弱仔

講到永遠都唔洗入火場同執屍

講經咩，訓啦聽早仲要返工㗎

又要酸 又考唔到 咪上黎講下世界幾唔公平囉
都係個句

冷靜D照下鏡, 睇下自己個樣
同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦
世界好公平
如果人人都心想事成
會天下大亂
世上總要有你D咁既廢人

做緊

咁就唔好搞衰個牌頭啦

我吹奏吓都唔得

咁都叫做緊？
個個月有rota都唔撚
酸撚到

份工需要體力㗎

要記住三萬幾轉淨係火警召喚
都未計先遣同巡查喎

白車佬狗也不了啦,仲要無乜人識既

你返1日8個鐘
佢個1日係24個鐘

打風救火跳樓咩都少不了，就算佢地平時幾hea我都覺得消防員係好受尊敬

前女友你好

笑死，訓覺

我都想俾消防仔仔瘋狂中出

佢都冇拖你，證明係有良知㗎，係好人啊

我冇講過，只係插2嘴姐

𨳒你老母
放假去洗洗冷氣先
好心白粉報咪咁衰啦
人地又唔係作姦犯科
死都JER住人做咩姐

連登班社會廢物

Ching 咩區

所以聰明嘅連登仔
乜政府工都屌
唯獨係消防免疫

巡查係office班人去架喎

關前線救火果班撚事

前線都要去check 街井處理投訴

本身都係咁諗 但係果日見到佢地執跳樓者d 碎片同腦漿 就覺得兩萬蚊起薪抵比

月經

兩皮包埋執屍
好似今日撞車咁要剪車頭砌返隻腳都幾係野

師兄今日有份做？

利伸： 係現場

收工去做冷氣

以為佢地係醫院黎

你咪去考囉
講到咁正又唔考？

其實無乜野
見得多無感覺
對住D牛肉豬肉咁

你好醒

有乜part time好做...

講就叻 話人輕鬆人工高，真係去救人，同萬一救唔到人，見到死者，個種壓力唔係人人背負到 咁既人工我覺得係值俾

冇嘢做嗰陣咪爽囉
整單三級火 分分鐘出唔返黎

究竟你男定女
定係GAY?

仲有大大個光環

個ac全家一齊用

咁就要屌你全家喇

向所有消防員致敬！ 冇左你地 gym room 同 體育用品店一定會冇晒生意！

唔計普通燒得成既case
平時火警鐘誤鳴 困𨋢 塌樹剪樹
屋企無人應門/聞到臭味有人報警
跳樓 企圖自殺
山火/疑似山火(可能燒垃圾)
垃圾桶煙頭個位著火都會有人報警
貓狗動物被困/墮海
交通意外 建築地盤check消防條例
行山有人受傷/盪失路
跳海 燒船 燒貨櫃車場 等等等等
基本上都係要出到消防
聽落返一放二好筍
但你24小時內想食啖飯沖個涼痾個屎嗰陣
都隨時要去車 同埋其實要keep住個體能
著住套衫/鞋 再加埋d架餐跑樓梯唔係咁易嫁ching

死亡率？

火燭邊個救火呀？你呀連登仔？

一講呢d topic永遠都係拎每年一場大火, 執一兩次屍出黎做護身符

地盤死亡意外一年都十幾廿單啦, 我都未見過地盤佬用個死字出黎擋, 最多都係話辛苦工搵錢黎醫病, 班消防一年教唔知救唔救到一次火, 就下下搬個死字出黎擋, 呢個免死金牌真係唔話得

ps. 自香港消防處成立(1868年)以來目前已知共有33名消防人員因工作而殉職。

截至2018年，有紀錄的殉職警務人員共299位，最近一位殉職的警務人員為交通警員林海雲。

Law of demand
完

A0狗吹水前都睇下自己body先啦
幫樂施會影相就有你份（飢餓兒童）

咁係因為 消防做安全野做得好足
好多火無上報你唔知

我tinder職業真係消防

白車佬=無認受性既職業

所以佢地同消防有仇咁
睇又要威又要帶頭盔有集講白車佬
講到俾人搶晒光環

白車佬=運輸

Off個兩日都係做運動
識個退休消防員日撚日唔係跑步、行山、露營就踩單車
炒到見骨，好返去再踩

光環應該屌打所有紀律部隊

企係度full gear乜都唔郁都會出汗

利申 前消防學員

傻仔先做差佬 消防差唔多人工 工作量一半

屌 9成時間做自己野

On9 巡查係平時救火果班做

返office工果班比人話嘆冷氣, 一到放假就淨係瞓攰到唔想出街

vs

做消防日日話好攰好辛苦冇得瞓, 到放假就去整冷氣去做gym去行山跑步游水

機師死嘅人數仲多

真心想知夜晚訓到死豬咁會點

邊間局?

無去車咪仆街囉

其實係 做工程野 耐唔耐公司都會搵人幫手搬野 一工1200 唔係消防就龍虎舞獅

: 消防多私人時間
: 搵命搏架

: 消防返工有得瞓, 打波
: 休息係用黎搏命

: 消防比救護出車少10倍, 人工比救護高
: 我地搵命搏架

: 消防放假整冷氣
: 搵命搏先得雞水咁多, 唔秘撈點生活

: 消防員殉職
全港: 消防員真係好英勇, 係英雄

黑警個底花晒

做消防先係明日之星

做老闆 日日翻工負責屌9你班hihi
收工睇你地班垃圾狗咬狗

辛苦曬你哋，加油

條屍死狀係咪好惡怖

大把消防秘撈老救

食得鹹魚抵得學

你都可以去考架
唔好咁蝕底

有fd做消防 on duty成日玩apps溝女
off duty就秘撈+溝女
不過無可否認要行動果陣係危險既

啲消防散仔硬係唔鐘意認自己果份係荀工黎

份份工都有好有唔好 消防當然有好多普通人唔知既野要做

但的確你地又好撚多人炒散喎 唔留返啲力操fit/休息？ 搵多份錢 人之常情 但就唔好唔認份工荀 又要話好辛苦 又要加人工咁樣啦

加完人工你地咪一樣去炒散

好撚大聲
除非昏迷唔係基本上都會醒
睇你隊友好唔好人叫埋你

咁如果成晚平安無事

咁易咪去做囉，個個都做到咩
每次出事就一定搵命搏

消防同醫護 邊個辛苦啲？

你就會諗係咪尋晚唔記得去車

你真係on9唔晒
救火係好辛苦
但唔洗救火果陣就

d 伙計個個都dl 幾個app架啦， 你估其他紀律部門冇咩， 你咪理，做野時做到野咪得

不過出到去識女仔係真係易好多

係

根本返一放二係好撚爽
比你轉返845 啊
你地有肯唔肯啊
講撚到返一放二係逼9你地咁
講工作量仲撚好笑
白車佬出車幾多次
黑警平均一日接幾撚多球
呢d心撚照la
我專重你地 但未撚講到好野變衰野咁撚樣la

3萬6特別服務，有萬3單虛報，有萬3單困lift

3萬3單火警，有2萬3單誤鳴，有3千虛報

得3單係3級火以上

相比之下，白佬
73萬單，仲有5萬2係非緊急，淨係非緊急都多撚過消防

一句講曬，做救護慘過畀狗屌

咩機師

洗唔撚洗又post返個紀律部隊死亡人數啊
知你地個光環大 唔撚討論得la

痴撚線 操班操到唔係人咁笨
永遠淨係睇好嘅一面

尤其救山火
辛撚苦到呢

咪好囉, 冇咁多虛報誤鳴, d消防員係局入面發毛架啦
咪當出去散下步囉, 但返到黎就出人講要出車都好辛苦架

人工同消防一樣 但工作量多到仆街
仲未計佢地都要去特別服務 攀山拯救呢d
結論 做救護慘過食屎

警察救護辛苦所以消防就唔辛苦?
唔可以大家都辛苦?
只不過佢地更辛苦??

香港d消防真係好好做
人地外國又要讀書又要日日訓練 爆道門都做幾百次
香港呢喺局做gym打排球

其實有咩職業係無得罪連登仔

不嬲都係消防捱學堂hea一世
不過好多濕鳩嘢做
要做義工搞活動比阿sir睇

話易做果啲
過撚左體能先講野啦
幾撚多人操到入廠
你估真係你平時做占舉兩下咁咩

樓主正死戇尻仔 又話自己做緊 點知毅進仔一個
ff自己做緊

少過消防

係 就係講緊佢地更辛苦
睇唔過眼你地講好野講到變衰野
返一放二好辛苦啊？
我屌你老母la

香港做消防員真係好屈機
身型大大隻
職業有光環
工時係全港最舒服
仲有附加福利 政府工醫療房屋果d

雖然欣賞消防員救火救人
但真係好正
讀書果陣見班u team撚日日話畢業考消防
其實都好羨慕班仆街。

識人秘撈運糧有4-5雞野

唔洗救火同執路軌屍碎就荀

你講呢幾樣白車警察都要做
試過隔離屋塊玻璃爆左都係搵警察幫手

救火係辛苦呀
但香港有幾何火燭
因為火災出車佔既比率1%都無

唔係話唔辛苦
當一年有7萬單call嚟計
70000單/365日/78分局
每間局每日平均出2.2次

救護呢？

800000單/365日/58分局
每間局每日37.7次

人工又低一截，宿舍又紅先，9千幾消防對2千尾救護，消防係幸苦，救護係好撚辛苦仲無人記得添

點解成日都要攞救護同消防去比？我知道前者真係好忙工作量好大係好辛苦，但係唔代表做消防嘅辛苦就唔係辛苦，何必要攞嚟做對比呢？每份工作都有取捨，份工作都係自己選擇，食得咸魚就要抵得渴

先唔講你係咪扮消防
你鳩hea唔代表其他人都係
人地局忙到pk又要話你知咩
如果你係扮既係咪考唔到

消防 救護人工都係 一般紀律人員(員佐級)薪級表第 4 點

講事實小心比狗咬

人工一樣都係 一般紀律人員(員佐級)薪級表第 4 點

咁哩啲係精神病喎

一個5-7，一個7-9，解釋下？

要澄清番 消防同救護既人工係一樣架

都係 一般紀律人員(員佐級)薪級表第 4 點。

我相信每個俾救護員服務過嘅市民都會好感激佢哋，只不過冇擺上互聯網去公開表揚。佢哋絕對唔係被遺忘嘅一群！

講緊消防員 同救護員 other rank
但去到officer就唔同啦

佢地返工係操野 打波 瞓教 你估真係不斷工作咩
我識人做消防 考入去好難好辛苦 但入到去並唔忙

救護主任真係文員黎消防隊長真係有落手落腳去做case

文科巴解唔解釋到比你聽呀

係因為佢地光環要拎撚到盡
就好似樓上話返一放二辛苦 唔好玩la
又話出車飯都食唔到
救護局局都返唔到啊 食飯時間都無啊
根本佢地最爽 仲要加大自己光環

你好醒
有乜part time好做...

我就當人工一樣，工作量一樣咩？福利一樣咩？晉升一樣咩？
工作量唔講
福利，消防返一放二，救護返三放一。
飯鐘，消防一個，救護半個
晉升，消防可以升處長，救護頂盡到總長
名聲，消防個個都覺得偉大，救護呢？做case嘆口氣就畀人放上連登，聞到車上有飯味又投訴

人工一樣人工一樣大撚曬？

唔排除總係會有啲無恥之人攞消防個身份去打飛機同溝女，但係真係無謂同佢哋一般見識。唔知巴打你係咪做救護，如果係，我知你哋返工好大負擔，我想同你講返句，辛苦曬你！香港人從來唔會遺忘你哋為傷者嘅付出同貢獻！我同樣好敬重你哋每一位！

師兄交俾你地 我地走先
我屌你老母啦 恰9我man叉
見撚到成二三百磅要抬樓梯都唔撚幫手

冇話大撚哂 我之前都話救護慘過閪 人工一樣 但工作量大勁撚多 救護case 差不多80萬轉 仲未計特別服務 攀山拯救 火警呢d 都要救護去埋實際上已經多過80萬轉 做死前線救護

消防處又唔會請多d救護 早年更將應該分落救護既錢 拎左去消防到

升級又要做埋好多無謂既工作 救護平時番工都冇得停 仲要係放工花時間做d無謂工作

因為消防隊長有得上槓
救護主任無
唔好問我點解 問返政府

白車狗官就抵撚死啦
可有可無既職系
恰救護車就最撚叻 見救火佬就得低頭

d人成日屌消防做gym打排球做乜9
keep住個體能咪就係佢地個職責之一

含撚啦 救護官 咁高人工請過文員番黎
一個文書助理都做到佢要做既野 仲要做得好過佢

唔好話我攪分化
一樣既人工
一個抬人抬撚到腰痛 去車做到無得食飯仲要被投訴態度差
另一個人係床訓教打機攪到腰痛 全日去轉救貓貓然後返局食飯 被網民激讚英勇 有愛心

咁事實上我地所謂既先遣急救係無乜用
救護黎到緊係交返比專業

唔知一年死巴士司機定消防員多D呢
定係建築工人呢

返一放二，每個月有十幾晚出去落吧食女，諗起都爽

LUMEN

一有3級大火/去到見到唔係路即刻辭職
反正勞工法例有保障

消防佬專係呃D無知婦孺講到份工好危險
實情係坐係裝甲車到打大杖, 危險性遠比好多工種細, 難為出面一大班無乜裝備嘅步兵日日打杖

大量危險工作, 都唔係消防員做, 而係一班基層市民搵命博, 淨係上次單消防員死就一班偽人唱大戲, 為個富婆籌款, 三個修路工死就不了了之

睇運
派去舊區咪做撚到仆街

你幾時見過消防員有肚腩，身型好似金鐘M記連登仔咁
平時嘅操練就係為左養兵千日 用在一時

反而班差佬就似金鐘連登仔啦
有啲瘦到一啲肌肉都冇，有啲就肥到突晒個肚
難怪之前要兩三個人去制服一個學生妹

其他紀律部隊都要keep住體能既，但就係得佢地咁空閒翻工時間做尖

其他部隊就要工餘時間用自己時間做，明個分別嗎？
講到尾，其實我都想翻工收錢打波踢波做尖啊，食個飯都要分開食/過晒鐘先有得食 屌你老母

巴打咁你仲唔入去做

講到咁荀你班連登仔唔去考？係到吠

10級On9, office班人做都講得出口
做下功課先啦

都係個句咁荀既工 求大家快d入去做

暫時好似係咁多個紀律部隊最高
講工時
淨係消防返51
其他咁多個紀律部隊就返48

人工亦同咁多個紀律一樣（除警察獨立薪酬表）

即係平均時薪最低

重點係

如果覺得返24放48係咁荀，而家係全年招募，唔駛葡萄㗎，考就得喇

淨係識講有幾荀有幾荀，有乜用？？

其實唔係幾明點解吹奏消防員班人唔吹埋救護
應該話普遍大眾吹奏白車佬嘅比例低好撚多

但班連登仔又唔會咁樣話醫護學業 只

會話人工包左，永遠無料考入去

消防員攞晒光環，但並唔係個個有料，甚至於唔值2皮

大把人肥到隻豬咁

公道講句
考入去難
出班更難
守局未confirm又係第二種難處
但呢份工有一定年資又守啲無咁多野做既局就真係好舒服
無須過份吹捧同比光環呢份工

每份工永遠有好有唔好
好既咪多時間 穩定 守啲非旺局咪舒服
衰既咪升得慢
宿舍排到on99
放假果2日未必真係自己時間

救護係做到仆街
但升得快
拎宿舍又快啲
人工又多啲

所有野都自己取捨啦
覺得自己平衡到又有心咪入行囉

係鳩咁狙擊/吹奏完全無意義

Agger

先遣真係垃圾中既垃圾
永撚遠都係師兄交比你
架細搶一日去幾轉已經叫辛苦
有無諗過我地一個夜去十幾轉
去到朝早仲要抬樓梯真係頭都暈撚埋

成日話份工自己簡 仆街唔好喊
我都好認同
但係問題唔係我地介意做得多
而係我地既資源比消防果邊cap哂
人數同手call 數既比例根本係極唔公平
整d先遣急救簡直係侮辱

至於班救護官搞鳩伙記就最叻
對住消防就跪低
都唔好講話為班細既爭取到咩
唔煩鳩你既官已經係好官

其實忙唔忙都要睇你守邊到
你旺角油麻地 打撚排球咩

我記得以前同類型post有人駁過駁贏死亡率低呢個point
大約係話你建築工人/司機重多人死過消防 但呢d職業去做個個唔expect會死
但做消防個條友入火場個刻就expect最差下場係死
心理負擔差好遠

淨係明知火場好危險會死人但都要入去救呢下都型撚左啦 真係咁易咩
你班連登仔入到門口都鳩縮啦

地盤好似危險過哂警犬救火佬嗰d

睇呢個post個個都諗住消防都係好撚英勇, 唔驚死又會衝入火場
現實大部分都唔係

考到消防出埋班已經係人身贏家

要女大撚把，要樓有宿舍，鐵飯碗唔怕中年失業，大把時間做自己野

有咩問題?你冇火救就係休息or訓練架啦

1年去3萬轉車
1級火警就當4轉車咁去
頂更又當1轉

望一望同部門嘅救護
80萬轉 野野打真軍
頂更當無數

你做囉連登仔
畢唔畢到業呀你

返工時間就操fit自己
打下波跑下步
身體又健康
無野做開wechat tinder溝下女
放2日個時大把時間屌女
話24小時更個d人真係無知
可以訓覺既唔通24小時開大眼等你火災呀
人生真係完美

野野打真軍
大把頭暈身㷫叫救護車，老人家費時坐的士去睇醫生又叫救護車，仲有d接送服務既call 一日有一半都係呢d call 啦，送到去醫院咪又係玩電話hea夠先走，點樣野野打真軍
利申:之前做過

成日話救護好辛苦消防幾撚荀，救護8年升級拎宿舍消防最快都15年唔講？？
咩工作都有好有唔好啦，麥當勞包食tim，返工唔洗有錢又有妹妹做同事，又係荀工？？
有d消防收工去秘撈，有d消防收工跑山，有d消防收工溝女=d消防一收就秘撈跑山溝女

成班fd都做消防，但自問做唔黎，聽多d就知佢地份工作都好辛苦

你班仆街真係想全港工作都變哂閪工先安樂

好大陣酸味 連登仔⋯⋯

On9

人要識感恩
早晨前女友

消防好做係人都知 只怪自己做唔到
維護消防 講到辛苦工咁果D人 一係就真心膠 一係 本身就係消防
入火場救火? 2017年全港加埋得3單三級火 好多消防員一生人未真正入過火場
搵命博好危險? 睇下各大紀律部隊 殉職率先講啦
厭惡性 要執屍? 咪玩啦 爆完門 聞到味 即刻掉頭走啦
一年 3萬幾單既火警報案 有成差唔多3萬單係誤鳴/虛報
消防辛苦? 考入去果陣咪辛苦囉

次次大火都死一兩個，係死呀屌你老母

而家啲防火措施做得好，出車次數只會愈黎愈少

大部分都係因為壞lift

咁救護車應該冇假放，當個下夜去到仆街，你就知咩叫無乜瞓過....

你要計死亡率
巴士司機死亡率仲高過消防啦 傻仔

成班撚屌又係乜都唔識就係到鳩吹
連登仔真係最撚鍾意教老豆做愛

我以為係果個Ａ０９開ＰＯＳＴ

想問下點解消防員成日著橄欖綠tee

外行人冇乜討論價值

冇得訓ge?

飛虎隊又唔見有人講

不過會因工殉職

樓主係消防隊長黎 擺散仔

支持樓主

但人工低D wor, 我覺得如果高過差佬就真係荀, 根本上差佬而家好少搵命摶

最on9 係佢地off GA休息時間去做parttime，個人精神差 咁出事怪邊個？ 又要拎光環？

消防份底薪黎咋，放假兩日part time先係堅砌
勤力d四萬幾無難度

夜晚休息有足夠精神準備出車有咩問題
消防員係咁架啦
佢既價值係救火個一段時間就足夠架啦
你理得佢其他時間做咩

見個消防係ig一係做gym一係屌女

呢個工作量同時間真係最好，
可以揸車返工，
返1放2少左交通時間，
夜晚standby時間仲有埋床比你瞓，
返一日如果冇事冇幹同平日放假冇咩分別

用去車量黎比較工作量係唔準確
冇錯救護好多車去好辛苦
但消防去誤鳴計計一轉
去山火6個鐘又一轉
去三級火都係一轉

不如問下救護一轉砌6個鐘肯唔肯
各有各辛苦，覺得荀咪入行囉
講到咁荀點解咁多人不了啊

養兵千日 用在一時
有時果陣佢地真係摶命

每期都勁多其他紀律部隊搶住轉過去喎
事實就內行人都知消防勁遊

結論係警察減人工

我覺得底薪都應該同等甚至更高, 好人夠成人秘𤏪啦, 我唔覺得佢地值貴D 人工

好難考

ff真係好柒

聲稱消防

呢d工 如果你真係當單純一份工 個社會就死得啦

至遣擺明食你quota啦

老實講冇意踩消防 工種係有唔同
但救護 值得更多尊重 好多人以為佢地只係做救護case 院前護理 然後去醫院 其實佢地除左火場唔洗入 當然要係出面standby啦 仲有特別服務 姐係要爆門 漏煤氣 呢d 都要參與 仲有要上山 甚至落埋船救人呢d 佢地都係要去

淨係去夜車已經唔係一般人頂得住

on9 用下腦講野

成日講搵命搏
香港咁嘅人口密度
咁嘅火災率邊算高
比起醫護惹病毒死隨時仲高
工作又straight forward
好似黑警咁
你去警署報案室坐下
痾屎唔出都關你事
應付白撞傻佬支那膠
尊重佢一回事
好唔好做又另一回事

爭取48

5級大火果d 咪搵命搏囉
可能十年都冇一次 但係一次就買起你

工作又straight forward

不過唔可以做好爸爸
如果唔係等如立flag

遇上風眼未紅 用我心打排球

有個親戚做消防隊目80k, 唔洗入火場做文職

要屌都屌d. 老綜支那狗搶資源先啦
講到消防成日唔洗做有糧出 眼紅咪考入去睇下係咪同你想象既一樣

隊目有80k 咩國家做？

咁垃圾既POST 都幾多頁
連登真係玩撚完

人地救一次火隨時辛苦過你返成個月工啦
啲裝備又重, 又要跑上跑落, 休息咁多就係希望佢地救火果陣可以專注, 因為一刻既鬆懈已經可以令到一個人有命變無命
樓主講到啲消防員呃糧咁

紀律部隊。 同上級關系好咪好做囉。 關係唔好咪惡做囉。 不過隨時無命呢點都值30000蚊一個月。 窮撚對生命個估價當然藍工唔會咁高啦。 但中產果班真係唔會做囉。 淨係操跑梯都夠死啦。

仲可以洗冷氣秘撈

識嗰啲見佢地成日周圍去玩

最過分係放假果兩日去秘撈

啱啱出班未救火住

有得玩電話架清

咁辛苦 唔鳩吓容乜易變心理變態

聽做消防既朋友講
佢地朝早都要操練2個幾鐘
跟住就食飯
食完訓教
訓醒打下機食下野就做打排球
打到6點又食晚飯
食完又打下機 一陣又食宵夜
最後就上床訓教
訓到第二日收工
當然中間都會出車 但最多都係一兩次
而佢地局局都有救護車
救護員唔洗操練
因為一開工就唔見左

咁𨶙串？我搵啲手足插你菊花

早抖啦 要咁講做地盤班人出事率高好多啦，仲有渠道維修呢 唔好再吹奏消防啦

翻1日放2日 姐係翻24個鐘放48個鐘
正常工 一日翻8個鐘
你計翻3日其實姐係無放過假

唔係話要踩佢地，只係想帶出，因工作而身亡唔係得你消防呀，下下話自己份工搵命博

on9？有得荀有好處所以就一定要入去？唔可以評論下？唔可以覺得唔fair？
入民賤聯呀做奶共狗呀做黑警呀夠多好處夠荀啦，係咪又要入呀？柒下柒下

屌，不要說了

連登第x屆鬥慘大會

大把工連埋ot返足十幾個鐘, 莫講瞓都, 連飯都趕住食

同埋局入面點操都唔到操到你成身散哂, 令你不斷充足休息先可以以最好狀態出車, 你諗下咁多休息時間底下返24個鐘算係d乜

唔知點解明明無野做到好撚攰
可能係精神緊張

放假係屋企又係瞓到晏就結乜都做唔到又一日
好似宜家咁我仲係張床度未起身

返呢份其實好撚頹
你話多左時間用其實只係多左時間瞓

預著真做既case又辛苦
我都想行行企企又一日 一單燒成都無
黎緊清明又係做到仆街

想轉行但唔知轉咩

我地以前阿

而家邊個話係逼9我地？
返得消防就知係24
你咁偏執話係荀工 咁咪去做囉
你講到好荀就得

想轉去入境

80k可能唔係hkd

多囡囡阿

點會好 消防時間好用好多
轉去入境便放假都要計住計住

中出即飛

升得快
又無咁辛苦
年年要keep住做pfa

不同環頭都不一樣

個消防fd日日玩pubg

睇下自己有冇本事啦 溝女有好多方面既

24關 三更

有師兄入境唔做做消防同時請佢

又唔係過人世

佢係旺角而加

緊係消防啦

慘d

9頭都起唔到而加

旺角線 起到機既真係體能抗壓既高手

其實又冇所謂嘅，俾我會做入境，女阿係女阿，而家成間公司得大寫一個女喳

巴打入境？

想做

介紹d入境姐姐識下

咁你未撚講到好辛苦la
無人逼咁你講乜7啊

你on9 消防出一次車

個到食個到屙 我接受唔到

刺激

臭朵個下煩呢

ff下姐

頂薪幾多

返6日果d叫乜？星期日訓晏少少又到星期一根本冇放過

要返6日既垃圾工就算啦

啲frd話火場入面如果有人係被燒死，係會好香

想食

思考左陣你係咪以為我話“ff”呢個詞好柒
我本來既意思係樓主ff自己係消防真係好柒

如果你唔係咁既意思 咁我出返去先

好明顯佢話FF呢個行為好柒啦

好混亂阿

屌你收皮啦 淨係喺到鳩吹 屌你老母

養兵千日用在一朝呀,無佢地,你屋企有咩事就恭喜你囉

所以地盤都係一個好神聖既職業
無地盤佬，唔會有屋住，同時都無火比佢地救

你個死亡率點計㗎數學大師，消防救火多過巴士出車？

去一次case 用多幾多時間？救三日又係一單 白車做下白的又一單
去一次case 要幾多架車？ 一單火警基本都五六架，大單啲十幾架。 唔係真係30000/7000咁簡單。

再者，你淨計火警，唔睇啲交通意外 工業意外 跳樓 etc.

睇野咁唔全面，鳩up下就得

你估白車一年80萬單有幾多真係救人？
大部分都係白的，送阿婆去醫院

內河碼頭燒左九日 到宜家都未燒完
但呢個一單case

人哋份工係揾命搏㗎on9
講到真係好荀咁

咪又係臭雞

想問呢年燒咁耐既case有幾多
5次有無？

其實出少啲車冇意外最好啦
真係好想死人冧樓咩

冇九日咁多
幾日啦
唔係見無火就走得
仲要善後, 睇仲有冇火種
仲耐過救熄d火

上個月內河碼頭三級火 全港消防既車都有份去
搞左差唔多一星期不間斷
呢d又一單

行山又可以行幾日 輪住接更行

消防一單可以好長時間
救護 多車去但九成的士call

差唔多一星期
計返返一放二即係2日度
全港消防車都去
即係可以好多人夾手夾腳做一單case
仲要唔係多次數
山火就更加係季節性既野
一年都係做果段時間

救護果到係垃圾call多
但可多到成日食唔到飯
你地就有做有抖
抖多過做
當然堅做果段時間一定辛苦
但平均一年會有幾次
但人地救護就365日瘋狂出車
唔好拎你地工作量同救護比la
數據無得呃人架

數據無得呃人，但數據可以玩弄，睇你點present ，拎咩角度。
俾啲白車呢數目好大就講到消防無野做，白車好辛苦，我就覺得好膚淺。得數目，無睇個工作內容，時間長度。
個個消防都跟過白車，多車去，但九成半無聊經純跟車送阿婆阿伯，悶到喊。

係睇唔過眼突然有班狂吹奏救護車踩消防，日日拎去車數字J。
各有各辛苦唔得嘅。

我就好膚淺
返一放二呢樣野 call數小呢樣野已經贏哂咁多個紀律部隊
至於無聊call 消防就唔多？
smoke found ,person lock in ,異味發現 夠唔夠無聊？
甚至報fire去到都無煙無火架la

我就好膚淺
返一放二呢樣野 call數小呢樣野已經贏哂咁多個紀律部隊
至於無聊call 消防就唔多？
smoke found ,person lock in ,異味發現 夠唔夠無聊？
甚至報fire去到都可以無煙無火架la

點解救護辛苦
消防就唔可以話自己辛苦
真係唔明係都要比較
消防一講辛苦就一定會有人出黎講救護仲辛苦
有衝突架咩？
救護多call所以消防好輕鬆
咩logic?

屌你la 我回你果到邊個字提救護啊
提返救護係你啊
仲有我回果段一最始搵救護比係你d消防fd啊
我係話你消防係咁多個紀律部隊最舒服啊
包括但不限於救護啊

Ok ok you win

老實講冇意踩消防 工種係有唔同
但救護 值得更多尊重 好多人以為佢地只係做救護case 院前護理 然後去醫院

其實佢地除左火場唔洗入 當然要係出面standby啦 仲有特別服務 姐係要爆門 漏煤氣 呢d 都要參與 仲有要上山 甚至落埋船救人呢d 佢地都係要去

無意嘈 只想講番救護唔係只係做救護case 好多時消防要去既case 佢地都係要去

自己今日打開個即時新聞，睇下有幾多意外要消防去啦。
真係咁筍，一年得三千幾人去考？ 入境次次過萬人。
消防隊長得果千幾人考。 咁筍無野做，你仲唔黎？

調轉講消防覺得自己辛苦嘅，不如試下調考其他部隊
真係身在福中不知福

成日講call數少，唔諗下”call時”長？
飲食業係咪做快餐店係咁take order 就辛苦啲咁呀？ call數好多
都仲未計救護車使唔使睇投訴？執法告人？使唔使去Fire talk 巡樓果啲。 唔係無case就係你局hea.
Anyway, 唔係度嘈了。最後想講，救護係多車去，但比較兩個職系唔好淨係睇call數

call時長
同救護講睇投訴、巡查、執法？救護去足全日車，全日都返唔到局，連飯都食唔到，仲邊有時間做呢啲？

救護都有大量文件野，仲有救護用品倉，call數多用得多自然做倉嘅都忙

你估救護冇查房，參觀救護站，展覽，CPR talk？呢啲救護全部都有
咁啲人手邊度黎？咪全部off嘅人幫手做囉屌你

講真，你地連返工時間都有休息時段可以打下排球夜晚有得抖，救護就返工時候唔喺局要收左工或者off返黎做局務，咁又點計？

講真，我都認同消防職系有你地辛苦之處，但唔好攞救護黎比較 真係講起都把幾火

救護冇討論空間走啦你

考到出到班先算

入火場 汁屍體
大把核突野睇

夠鐘報架生喇大師弟 仲上連登

我有朋友做差佬
佢地都話講合作同救護好啲
消防好多時都好撚串
消防最少call 仲要一堆流call
救護好多call 好多時仲要做醉酒
精神病患有暴力比人打
消防救護啲call 差佬大部份都要去
所以連好多差佬都唔鐘意消防
有時異味發現中左
消防爆完門即係調頭走喇
果時咪又係差佬check 屍體 食環執屍
消防永遠就做英雄嘢 搶曬其他部門光環

有差佬想過檔，想攞料我叫佢收皮，冇d使命感

飲茶啦師兄

上面有個話唔好睇call數
冇錯 救護多鳩call 但你試下半夜係咁做呢d鳩call
睇下攰唔攰 唔洗做都要操你頂更呀

屌你老母
單單係返一放二就屌打哂la
屌你老母
單單嘛睇老懲就收你皮la
懲教追更追到仆街 屋企都返唔撚7到 返工電話又玩唔撚到

講撚緊老散啊
因為個體能要求令好多人卻步啊
荀我就要黎架la
我拎緊份高撚過你 我做乜要黎

執法告人？
一個月要搵幾多功課啊
巡樓有幾多寫左多做左啊

黑警
救護都成9日對架la
對得多都慣架la

高過隊長？ 隊長人工高都無人考呀
快d考啦

入火場呢 下下搵命博 每幾年都死咁過 重未計吸埋吸埋嘅有害物質
體能要求又苛刻 真係荀就唔會年年請唔夠人
我夠知ibd, AO之類係荀 咁又考唔考得到先
下下淨睇人工福利 講到阿豬阿狗都考到咁

死亡率最高

七千人三萬個call
當每call出兩車十個人

一個消防員平均每年出43次車
每月出唔夠4次車
一個月10更每更出0.4次車

又唔好咁計
當普通 no1 4架紅車 1架白
仲未計好多時整多架fsi泵
或者avu車更
當第2個電話報時就出搜索 1台1細1重泵 再加ado
Ps:消防係好舒服 唔抵得你咪考黎做

渃水爸

工業意外 跳樓 你做得d咩呀 救火佬 味又係救護落手做
唔好神化自己啦 好撚柒呀

跟幾日車就看透世事
野又唔洗你做 腦又唔洗你諗 車又唔洗你渣
唔講仲以為你做主管呀 就算一轉普通case都有好多法律 責任上身
點似你返工除左食就係訓

你係邊個

之前係消防post問過你嘢

認錯人 我冇用wechat

屌你老母 流汗就辛苦 你老母地盤點撚樣計啊 屌你老母 個腦比火燒撚壞左啊 屌你老母講工時 幾多時間做野 幾多時間訓啊 屌你老母 間局個冷氣唔撚夠大訓撚到出汗啊 屌你老母

屌你老母 執就好撚巴閉啊
屌你老母 check body未又係比黑警 屌你老母 執撚完返局沖涼訓la 屌你老母

都話講緊老散 你文盲定點撚樣啊

師兄你估的士CALL就無野搞可以休息訓覺咩?講到好似好輕鬆咁，3條A跟左車未呀?

驚你老母個on9仔咩
跳樓好撚驚啊
我解剖都見撚過la
on9仔 我幾撚時話我係白車佬啊on9仔
我白你老母咩
垃圾消防狗以為又空飛就係人都驚 得你地最撚大膽啊
收皮la 屌你老母

屌你它母 我話我老散啊 on9
你垃圾消防佬咋 消防隊長好撚高人工咩
睇過 有幾撚高啊 屌你老母
你老母養狗出黎吠 唔撚夠人講就拎人吠
你地唔係好撚辛9苦既咩 繼續講睇下有幾辛苦啊 定係第二日做冷氣辛苦d啊屌你老母

咁辛苦 唔好做
一齊出黎打文員工

哈 屌你老母 我洗撚葡萄你咩on9仔
我係唔撚考啊屌你老母 拎撚得雞碎咁撚
你ff 我4眼未4眼 你ff就係既話就做撚左首富la on9仔
真可悲 唔夠講就格硬整d缺憾出黎 真可悲

哈哈 你話吹未吹lor on9
你真係好可悲
個世界細撚到呢個世界得消防救護
慘撚到呢
你老母真係可憐

係la係la
全世界得消防同白車la
係唔係好高人一等啊

【屯門長命火】貨櫃「悶燒」第十日終救熄 消防留言：士氣低落

我同你個井底之蛙講埋呢次就算數
應你都哂氣
講野一d point都無
話你份工荀又出黎話自己辛苦
講自己所謂既辛苦野就比我博到一棟都無
跟住又問返我點解唔考你份工
話你地份工人工低又唔撚順超
跟手就ff我無工返又四眼仔
跟本就覺得自己係荀工但又唔想街佬話自己果份工荀 一路心諗自己份工有幾好又難考 其他人唔想做就ff其他人考唔到
你繼續活起得消防同救護既世界la
無其他職業架la 全世界唔返呢二份就等於無野做架la
不要低頭光環會跌下來

係啊 消防最旬最hea 架
而家so 缺人 全年請 ， 連登仔仲唔去馬？
成日係到月經葡萄有咩用 成班怨婦咁 肉撚酸

鬼唔知拍拖 有得屌女 好爽？
咪又剩係識係屋企打飛機
成班得把口

連登仔
做到既 咪可以旬埋一份囉

一年一場大火 一件唔知救唔救到一場火
無知真係好撚可怕
最搞笑係以為消防只係救火

可以報上去攞正牌返part time

有幾個朋友做 話成日要陪老細BBQ唔走得

燒到喉嚨都痛

荀既時候 真心冇一份工荀過呢份 由其某d局
但的確做既時候 冇一份工辛苦同危險過呢份工
好老實 你要人返消防要做死先順到你條氣既咁都冇野好講
作為一個係火場差d出唔返黎既人同你講
呢份工唔係你睇咁表面 亦唔係報紙冇報就代表當日天下太平
我敢講 香港日日都有火蠋 只係記者到場前熄定到場後救熄

你地作文 睇咩溫？
平時好少作數據分析

可能tg

認真睇啦，火警3萬幾單，特別服務3萬幾，加埋咪7萬囉

你睇返我上面，3萬幾單火警有2萬3係誤鳴，3萬幾單特別服務有萬3係虛報，當你實際做有3萬單好未？

我極端少少，當救護有9成半係白的，都仲有4萬單，都仲多過你消防

一單火警5,6架消防，夠要3,4架救護車啦，大型交通意外，出救護多定消防多？

屌你，會死人架，人工仲要低過差狗呀

冇咁上下體能真係做唔掂

唔係話唔尊重你地，不過真係唔好成日拎曬光環話份工又危險又剩啦，同樣紀錄部隊，人地飛行服務隊分分鐘危險過你都唔會成日出黎呻啦

真 職業球員都係 一個星期先踢一場波 平日返工返去做下占踢下波 夠撚膽收十幾廿萬磅周薪

遇上風眼未紅
你班傻鳩

佢地係妒忌

淨係為錢返工係唔會明

你愈了解得多愈知道危機，因人好渺小，做得消防嘅點都有d抱負嘅

好似你班傻頭鳩咁，返工收工咩

從來只會有其他部隊轉考入消防，唔會有消防走番出黎考其他部隊
荀定唔荀，身體語言話左俾你聽

養消防員其實同買保險差唔多，出咗事嗰陣就有用

係囉，其實所有工都係，你見到佢地話幾辛苦幾辛苦，但最後又唔會轉工。
美其名做太耐好難轉工，咪即係其他工仲差。

身體最誠實
可能真係為使命為救急扶危呢

轉唔到咋唔係唔想轉
有人工高d既 一定狗衝

咁筍你咪考過黎囉

哇，白的送去醫院好勁呀，醫生又叫返你唔好神化自己，好撚柒呀。
慢慢返去送阿婆去睇醫生，急尿柯唔出啦，唔好神化自己啦

救護地位 就算唔講都冇人神化架啦

黑警咪高啲lo
連登仔成日話人行行企企
月袋幾皮
消防又要搵命搏
但有無人見過有人唔做消防轉黑警丫

傻鳩咩

睇上面嘈交笑鳩死

岩岩PFA完又要做白的，攰撚到

邊有你貢fit，出左班求合格求健康架姐
雖然咁搞法都無乜健康可言

救護真係好慘

入火場睇下仲荀唔荀

求安慰OK?

出左班幾耐呀巴打